街拍鬼見愁

d 人避到咁。。。笑左

其實都算nice, 起碼唔係 Bruce Gilden

留意左佢好耐，d zines都幾正

部機賣一皮

Bruce Gilden都算光明正大咁影
呢個mark cohen 有時直程creepy

笑撚死

係香港咁玩,真係比人打

不如問自己
如果有人咁影自己
會羊反應

問下馬提露

Fujifilm X100V 剛出場（相關報道），真機還未現身即惹來爭議。話說 Fujifilm 為新機拍了好幾段宣傳影片，但其中一段以街頭隨拍攝影師鈴木達朗為主角、名為〈我的里程碑〉（My Milestone）的影片，卻受到網民的猛烈抨擊，導致 Fujifilm 需要立即刪除影片。

▲Fujifilm X100V 宣傳影片中的街拍攝影師以接近冒犯的手法拍攝相片，惹來猛烈批評。

【限時特價】88 折入手！TACS AVL II 自動機械錶成手「攝影味」！

影片備受爭議之處主要來自攝影師鈴木達朗的拍攝手法：有人覺得他的攝影風格過於侵略性，甚至達到冒犯的程度；亦有網民直指根本是用「抓拍」之名來掩飾「偷拍」，對被攝者的感受完全置之不顧。

目前 Fujifilm 的官方 YouTube 頻道已將影片刪除，但 FujiRumors 仍找到一個「鏡像」，讓影友有機會了解影片的內容。大家從影片中可看到鈴木達朗的拍攝手法是：直接在路人面前拿著相機拍攝，甚至突然擋住路人並強行拍攝；拍攝前完全沒有徵求被攝者的同意，拍攝後亦沒有解釋來意，直接離開，感覺極不禮貌！

▲備註：影片或因版權條例而隨時被刪除，恕不另行通告。

這次刪片事件引發了一場關於道德和街頭攝影的激烈爭論：作為攝影師，甚麼應該做，甚麼不應該做。Fujifilm 選擇以鈴木達朗作「代言人」，也許會令人以為它們提倡這種攝影風格；而瞬間抽起影片則表明，Fujifilm 有聆聽廣大影友的聲音。與此同時，隨著相機（包括：手機攝影鏡頭）越來越普及與社交媒體無處不在，個人對隱私意識的提高，相信大眾對這種攝影手法的反應只會越來越強烈。

痴撚線

只係亂到啲人鬧爆佢 話咁樣唔算藝術只係偷拍
其實自己作為一個街拍撚 我覺得佢喺鏡頭下影得好撚張揚 甚至有種感覺係揸住相機當令箭
多過真係討論緊佢啲相 又或者個樣又變變態態咁 比人個印象又減啲咁樣
無可否認街拍好多時候就係偷拍 但街拍唔係藝術？如果要針對鈴木而言 我係觀眾就會純粹認為佢好多相都係喺條街道偷拍 因為見唔到有咩視覺上帶出既故事甚至連共鳴都好難有 所以就變左一種犯罪行為
當然街拍都可以係bruce gilden派
大學有位professor 講過一份作品一係做到最好一係做到最差 中間嗰啲實係最令人反感/尷尬
鈴木就好似又唔係最大膽 又唔係bystander 個樣又真係唔多掂 咁咪比人屌到乜咁囉

幾同意最尾個點
唔想偷拍就光明正大好似Bruce Gilden 咁
當然唔係叫你好似佢咁下下close up
想低調就快到唔好比人見到
鈴木呢種夾係中間好尷尬
先唔評論d相
感覺佢係想偷拍但好張楊

但佢拎到個感覺喎
特別係影女方面

感覺呢樣野就好在於你點樣睇一張相
你既感覺係來自佢一層又一層既visual element
定係純粹你對女人既感覺
兩樣野都唔同 如果係後者 咁佢張相唔一定要係一張令人接受既相

講真咁多人屌佢只係因為佢show咗個過程出嚟 而佢本身形象又唔係咁討好
我肯定如果fuji只係用佢啲相做宣傳而唔係拍條片去show off部機嘅機能又冇好好咁交代佢嘅intention 大家都唔會有咩反應
因為如果只係睇佢嘅相根本唔會知佢係咁影法
攝影本來就係充滿住踩界嘅行為
例如好似michael wolf嘅transparent city同tokyo compression咁
又或者martin parr影海灘咁
一樣都係離曬譜
我覺得大眾特別係攝影師嘅反應只係源於潔辟 覺得呢種行為會影衰成個街拍community
但係街拍呢個行為本質就係唔同程度咁侵犯同利用其他人嘅私隱
利用人地去表達自己宣傳自己甚至去搵錢
即使被攝者唔知情唔會令件事高尚浪漫咗 如果有一日佢地行行下gallery發現有人偷偷地影到自己做緊某樣野再將佢示眾嘅時候一樣會打個突
如果真係打從心底唔認同呢種行為應該杯葛街拍 唔應該影亦唔應該睇 而唔係喺自己個心入面set個龍門
自己影嗰啲就好considerate 激進過自己嘅人就係自私係乞人憎 根本就係自欺欺人
fuji嘅問題在於假設咗大家都知道街拍係點運作 而冇諗過有啲人係睇完先訓醒 發現咦原來有啲人街拍係會咁

講真森山大道行一條行影完一卷菲林，響旁人眼中咪又只係鳩影，荒木經影人屌閪只係淫蟲，比比皆是。響外人眼中都係話唔知有乜好，甚至唔知影咩。我唔敢話鈴木係最勁，但一定係最好果堆。正正就係一係做最好，既最好果堆。咩visual elements, 日本Snap文化，猶其係Provoke出黎果啲，本身就係要挑戰傳統攝影果種擺拍美學。鈴木影人捕捉果種神情同張力，比森山過之而無不及。不過森山果種透骨既強烈慾望同佢寫得字，更似作家。 唔同風格/分類/流派有佢特色，如果計visual elements，日式禪系美學果種留白同侘寂咪仆得街？

中平卓馬既植物圖鑑，咪又係完全無技巧、完全無構圖，無視覺特點既圖，就係響街邊影既椰菜咁，但咁反而係最好既果堆作品，革命性前贍。

都係果句啦，喜好人人唔同
有相就睇，有女就J，理論野講得多壞腦

唔知不蛇會唔會復出添

因為佢唔靚仔

主因啦
另外拍晒成個過程出黎一定令人反感

正如啲攝影特輯個個都好嚴肅好Pro咁工作
實際上可能鳩到無眼睇

如果Fuji就咁影佢行街，再慢動作咁play
淨影佢舉機同行
再加啲白鴿飛黎飛去

就變孤高藝術家而唔係鬼見愁

（Fuji X100廣有屌閪鏡頭都比人cut左）

其實攝影尤其是紀實就好似酒咁要age
就好似eugene atget百幾年前咁 攞部大底影下自己屋企附近 無心插柳柳成蔭 成為紀實第一人
他朝東京淪陷 條街淨返支國面孔
佢嘅作品成為歷史寫照 仲有冇人care佢啲相係點影? 大家只會j相入面嘅nostalgic
風水輪流轉 依家嘅垃圾n年後會成為寶藏 相反當下流行嘅可能會因為過於氾濫而變得毫無價值
所以有時候用當下嘅價值觀過份批判冇乜意思 話唔定廿年後兜口兜面影鳩人先係主流
始終攝影依然相對其他媒介太新 好多野都未講得通冇人知
唔突破又點會有反思同討論

有youtuber就咁講街拍有三個基本原則，
我都想知呢三個原則係點黎

佢唔係youtuber係一個攝影界有少少名氣同時又梅到仆街要靠搞攝影content farm同bb班同埋fb二手group渡日嘅老屎忽
你睇吓佢啲所謂街拍就會明 啲相冇內容都算 佢可以吹到自己點樣諗過度過先影 明明全部都係腰平盲拍
然後再spin呢啲所謂嘅原則同技巧出嚟再開班呃鳩人 你見佢出親都係工具書而唔係作品集就知咩料

佢啲相同作品我見過啦，真係隨便影但又成日吹到似層層咁
都算係佢成功既地方
我見佢將自己認為既野推到去3大原則覺得幾好笑

至於果位日本攝影師，果種手法唔易比普羅大眾接受
但至少張相說服得到人係大師級

即係明刀明槍強搶就唔啱，佢靜雞雞偷人嘢就OK

好似痴線佬咁
個樣又衰

比你見到都避啦

樓上d留言世界級地痴撚線
就嚟可以揸住相機惡撚過d狗揸鎗

有幾痴線？
討論就係要咁 你話咁樣係痴線
你可以睇下北京有班自稱做緊藝術既創作人幾痴線先

Logic fail
另一個再癲d,唔代表呢條友唔癲

想知有幾痴線
我覺得就緊要有同理心啫

呢樣就係最痴線地方
你肯定覺得係自己做嘅嘢好藝術
但係人地只係一般大眾
坦白講，當你成功無人察覺下影到一張街拍
你已經係係無問過人地下用人地收為自己素材
除非你話我呢一世都唔post出嚟啦，如果唔係人地仲要被你post埋上internet，當然我明紀實係咁玩
但佢家吓仲要擺明車馬用行為話你知你而家就係用嚟做我作品材料，無人會鍾意咁口掛？

應該咁講，藝術既野我地識條鐵咩。每個人心入面把尺，對藝術既認知，接受，理解都唔同。你覺得有人覺得錯，覺得唔可以接受。你可以話大膽，創意，可能係前無古人，後來無者。因為藝術往往觸及人既底線，涉及道德問題。

啱 所以你應該屌曬所有街拍紀實 唔好屌啲唔屌啲

鳩蛇答左你
唔講遠 講近
半年以嚟既抗爭攝影都比係被攝影師拎去擺ig 參展
所以與其話道德問題 不如話大眾口味

又嚟呢d
人哋好多街拍都無影響被拍者情緒同生活
係咪要吹捧佢手法吹到以後途人見到你身上有相機未擺係手已經避定先至開心？

咁樣可以係痴線 但就我認知有更痴線而又被稱之藝術既野存在姐

你肯定偷拍=唔影響?

其實我自己都有街拍
可以話而家個社會除咗遊客區之外
其他地方都唔太易影
我想講嘅係我哋自己有份影相嘅
的確有需要令大眾係明白人地影相姐，無阻到我吖呢種諗法
而唔係幫手令人地對街拍或姐攝影更加反感

你肯定明拍個影響會細d？

一向惡過
連登叫人唔好去現場影相會比人屌分化

我幾時講過
只係我肯定偷拍一樣有影響 除非好似你講咁一世都唔show啲相出嚟

咪係囉
其實你成功影到你已經要感謝人地
佢而家咁擺明你要做我素材，吹呀？
網上講乜都得㗎，隨時話自己唔介意咁樣被人影呀乜乜七七我都掩到自己良心我都識講
但現實香港人十個被人咁影，十個有乜反應？
諗都諗到

都講咗啦街拍本質就係剝削其他人
你不停咁loop唔知你想表達乜
如果你係想講偷影就冇問題
假設你有一日喺本書入面發現有人影低咗自己喺條街度撩鼻屎 條友仲要好出名即係有n個人睇到你撩鼻屎 你會唔會屌咗出聲?
所謂嘅唔影響人只係掩耳盜鈴 實質上係你自己影響咗人都唔知

一句講：寧比人知，莫比人見

咁就要剝削到人無尊嚴到盡頭？

你可以選擇去影佢飲水食飯乜都得
你硬係要去影佢撩鼻屎
呢d咪進一步剝削囉
呢d咪唔尊重囉

岩，我都試過因爲街拍比人問候，一黎就話影乜撚野。唔好話香港，我諗好多地方都係咁。

所以淨係剝削少少就ok?

其實影人飲水食飯都係一種剝削
你自覺唔係 其實都係 即係你點樣影一個唔識既人都係一種削剝

所以要特登影人撩鼻屎？

所以要特登影人飲水食飯行街？

你又知人地唔介意人地影自己食飯?
你根本就係攞自己心中把尺去度人地
自己覺得ok=你地唔介意

但咁又點 我喺上面都拎左抗爭攝影既例子
你講嚟講去就係講緊道德 剝削
實際上你根本只係講緊大眾口味 你既口味

影響到人同冇影響到人既分別好大喎

影裙底唔可以 因為角度唔係合理角度 烏低身睇人裙底都唔合理

但一般街拍
用正常望得到既角度去影
公眾地方有冇肖像權 ?
我行出大街 你記錄低街上正常可見既景象 又是否不合情理 ? 可以討論

不過截停人 唔好話係咪影相 就算冇拎相機 都唔合理啦

其實影人飲水食飯都係一種剝削
你自覺唔係 其實都係 即係你點樣影一個唔識既人都係一種削剝
但咁又點 我喺上面都拎左抗爭攝影既例子
你講嚟講去就係講緊道德 剝削
實際上你根本只係講緊大眾口味 你既口味

令人覺同唔覺已經好大分別

好多字

係呀
至少我唔會影人衰相果一面

所以講左 街拍（唔係紀實)本身應該以bystander自處
即係唔影響到人為大前題
但咁樣講就係偷拍 之後又係有人唔中意 但唔中意係乜呢？我睇上面既arguemnt我唔覺得係道德考慮囉

唔好捉字蝨咁小學雞啦只係舉一個例子
講咗咁耐經不如你貼下你覺得ok嘅街拍出嚟
齋講冇意思

咪玩啦ching影裙底

係喎
我真係唔明影響到人同影響唔到人好難明咩
但佢地就一直spin去
係呀，你覺得佢有問題咁你都唔可以街拍
真心痴撚線

我覺得人地避佢既原因係佢個樣加埋影完之後個淫笑樣

咁咩叫影響同影響唔到人
無人spin你 係講緊你影響同影響唔到人係用緊你把尺去度其他人

唔掛得會拉記者，因為影響到警察執法唔影得

所以我都一開始就提左
鈴木樣衰 猥䙝 所以咪咁多人反感
當然仲有關於街拍者既身份自處問題
但外表真係好影響

我鍾意齋講😂
同鈴木一樣，抱住一個吹呀嘅態度
吹呀

如果係peter mckinnon嘅樣

好彩袋蛇真人好靚仔

好撚唔中意佢

你咩比喻嚟

影裙底

影絲襪

影雞

影雞

兜頭影

咁記者係咪影響到警察？

留意番 我同上面條友唔係同一個人

有個係咪方大同嚟

😏😏😏😏
明架啦

又嬲

坦白講
街拍有爭議性 我對呢個topic冇結論

但截停行為根本唔應該同一般街拍相提並論
截停行為係絕對錯

上面d人將兩者相提並論
用一般街拍既爭議性
將截停行為 由絕對錯 夾硬拉去有爭議性 係好離譜

好有道德

真係On9先買

絕對錯

截停有冇錯？

攝記成日截停人啦

重突登插我尾龍骨添

東方正PK

晒9氣喇
靚仔靚女咁做一定無問題
樓主條片條友樣衰成咁 做乜都犯法喇屌

搶咗部機先 睇吓佢想點
唔刪就搵人幫下佢

bruce gilden唔止截停 仲會閃你幾下 你屌佢佢仲會同你r水吹 點睇

屌我而家先睇到有假袋同真袋假袋係咪劇透marvel 比人扑左嗰個方大同

吖
我發覺你都幾鍾意拉去自己有利果d位再拗落去
明知連登呢度個個憎差佬
就拉去差佬度想擺我落去
不如我拉返過嚟啦
我而家就係唔同意佢咁影
我想問聲你
唔同意果d以後係咪唔可以街拍

面對面閃我 我一定會屌鳩佢

唔撚係我嚟架on9

你咩事呀我夠知講影裙底果個唔係你
我而家覆你reply喎
你做乜事😓

😂😂😂

你睇下個名

係

由唔怪得拉記者果度
我地已經覆大家reply㗎喎
死
究竟咩事😓

記者唔係我講架 訓醒未?

呢個例子更加on9
公務員執行職務本身已經唔可以同路人相提並論啦

唔緊要啦
我當同兩個人講

藝術家係咁 一般人反感係正常

100

我既宗旨係如果引起途人反感 就唔會影
街拍唔應該係一件討人厭既事
就算佢d相拍得有幾出色 都唔能夠否定佢既拍攝手法存在爭議既事實
唔係係街影相就就唔洗理人感受
影相前唔該學識基本尊重
當然人人道德底線唔同 但咁既拍攝手法我不敢苟同

真係好勁

其實越城市化既地方 街拍越易被被拍者反感

利申 去泰越台南 街拍當面影 人地無hard feeling 無嬲 仲會yeah 對住鏡頭笑 甚至同你傾計

但係係香港日本台北街拍，就真係偷拍多 ，太明顯比人望，不過影完對住佢笑一笑，或者讚美下人地好靚之類，其實都無乜野

街拍手法本身係當時興起就係post野黎
挑戰緊好多野框框，其中一樣係法律道德
各有各流派影法 ，實有爭論

啲sales派傳單 做問卷都截停人啦 又唔見你地咁大反應

試過同女朋友喺旺角被一位外國人影
佢嗰種係加埋閃光燈影
可能因為自己有影相先唔會太抗拒
記得嗰日佢影左我地好耐(嗰陣我同女朋友出入便利店
我諗一個攝影師俾人既第一個感覺真係幾重要
事關佢個樣至少唔會覺得佢做緊咩壞事
好似樓上咁講, 試過喺越南影人佢地都唔太抗拒
應該同本身當地文化亦息息相關
sor for 1999

「香港咁做俾人打」算9數啦
唔覺得香港人勇武過鬼佬

似遊客都好大幫助
同埋影個陣大大方方一般都無乜嘢

反而我想知,個世界咁多色彩
每個人衣著同配件都可以反映佢個人既性格
背景既顏色亦可以反映個場合
被影既主體既故事唔係街拍追求既野咩?
點解條友張張相都要黑白?
我冇話黑白唔好,我係唔明點解張張都要黑白,係每一張,唔好曲解我

😂😂😂😂😂

其實你呢個問題同問啲畫家點解畫水墨畫點解唔落顏色又或者掃描要用鉛筆一樣
冇架佢認為黑白最適合表達自己咪用黑白
你自己覺得有時顏色會有助講故事 但係可能人地就係唔想張相有多餘嘅故事
講真一百個攝影師有一百個理由去影黑白
根本就冇所謂嘅咩情況更適合去影彩色定係黑白
再者街拍要講故事只係你嘅追求 大把人街拍係追求緊其他野
同埋好多人有誤解 佢淨係present黑白=佢淨係影黑白

🤣🤣Adam Ansel影彩色都無吸引力啦🤣🤣

彩色攝影未發明嗰陣，啲人都係張張影黑白

嗰陣啲人係咪色盲😂

又唔係既，重有藍曬

啲人睇嘢藍色㗎？張張藍色做乜鳩

咪就係

好前衛
你今晚扌手邊定火字邊

我agree

唔洗負評我
出嚟啦
兩個acc覆一個comment

點做到㗎呢
我意思你唔面紅㗎

你都on9撚鳩 唔夠人講就屈人開分身
有上開攝台都知我同佢係邊個
你上得少真係唔該企開少少

點會唔夠你講吖
根本現實就係咁
似係你老羞成怒多d🤷🏻‍♂️

扌手邊定火字邊呀？

我問緊你呀

你好鐘意幫人含鳩撚袋㗎？
未見過有人咁賤😂😂😂😂

師兄你真係慘
被痴線佬狙擊

夠講就唔會拉開話題啦
真係好撚老尷 我同佢真係兩個人嚟
會唔會係有人用同一個名開分身 你叫自己做fool真係唔係浪得虛名
你繼續做神探啦

痴線佬指邊個

弱智confirmed

咦
你今晚扌手邊喎

笑到瀨屎，用咗成日時間先知係兩個ac
仲要覺得自己執到寶

是但啦
你覺得啱就啱
大眾會話你知
我無咁好心機好似diu 9 blocked咁diu 9你
你喜啦

嘩又火字部
半夜三更嚟講光速咁快😓

我想問到扌手邊果個廢閪發力未？
真係辛苦你log in 又log out

啱 自己睇下啲留言正負皮數量就會知

好似痴漢

嘩 乜攝台走埋啲小學雞入黎嘈既
分唔清兩個account都唔緊要，
事後都仲要夾硬屈人開分身，先柒

快啲report我開分身啦 睇下我會唔會俾人bam就知邊個係on9仔

咁麻煩你睇吓我上次上門搵佢d正評數喇

關blocked件on9仔咩事我講呢個post

小心佢屈埋你係我第三個funson

啱哂
咁我今晚明屌你扌手邊呢個

係呀
你出埋嚟

你講到咁光明正大
我今晚浄係同你扌手邊講

你打殘體已經輸咗

扌手邊去咗邊呀？

半夜仲有得笑

殘你老母咩
部首都唔識
殘殘殘

你個淨字呀支那人

你仲係扌手邊定火字邊呀？
咁撚夜咁快反應

我係打錯
你差到要用呢d入我？
失望

半夜三更又有火字又有手字
真心辛苦你

躝啦支那狗 同你講野都唔知會唔會傳染肺炎俾我

理性討論又唔夠人講 係要鬧啲低智交我咪陪你囉

你係得呢d位可以講㗎喇
我夠話你支那狗

啱呀，陪吓我
Plzzzz

真係唔知點先可以打錯殘體 支那狗

你個火字出嚟未？
我屌撚埋佢

Hi

屈我啦
你係得起哄埋連登其他人先夠做
1on1你成個on9仔咁

你唔攰㗎？

因為佢地都知我冇分身

同一個名差一個部首
半夜2:09分
可以話出嚟就出嚟
我信你唔係分身
不過一定係狗

半夜唔訓屈人係分身 都唔知邊個先係狗

我搵唔到一個人叫hayhayfool呢個時候幫手
2:12分

是但啦
有腦就會明
你喜

blocked都有兩個分身
分別係blocked, bIocked 你report咗未?

小學生早啲瞓啦，停課都要做功課㗎

明乜撚
語無倫次

你喜，嘻

是但啦
我都係果句
你唔辛苦就得

唔係分身點解會辛苦

不如我地搞個攝影聚會吖
我覺得自己幾渣
我都幾想請教一下你
約埋火字邊

好好J，全部都係鈴木嘅作品？

之前去大館睇陳偉江旺角街拍都好正，好想學，仲有冇咩大師推介？

btw blocked jayjayfool，講攝影都有煩膠

個人比較少影相 不了
你鐘意可以自己約佢

我覺得你地兩個會教到我好多嘢

森山大道既

我唔影相😂

森山大道嚟
mark cohen, martin parr, richard kalvar, tony ray jones, walker evans 數唔曬

快d block我
Thx

彩色黑白都係睇攝影師想法／風格
甚至佢本人既慾望，或者身體問題之類

都可以好簡單就係鐘意黑白or彩色多
或者無想法，個刻影黑白靚咪黑白，入左筒黑白菲林咪黑白咁簡單

如果影相都咁死板，唔好話街拍，影still shot都只會搵唔到好角度（好似係）

唔洗咁煩啦 你直接貼自己啲作品上嚟俾我地學下野咪得

你地有冇咩方法有系統地睇大師嘅相？上網/睇攝影展？

一本攝影集幾百蚊，冇咁多錢收藏哂

係 唔明點解咁多人咁鍾意過度解讀
要所有野畫曬出腸先舒服

....佢地真係兩個人嚟

可以睇下eric kim嘅blog 街拍理論嚟講佢係最全面
同埋佢寫啲野都好精簡直接 傻仔都睇得明

學到野

陳偉江論街拍

要拍便拍

個架仔好似比人除左名了

做作到 講堆似是而非既廢話 留個柒長頭就當正自己係藝術家

笑死me

咁既post都有得笑

先不論佢係咪講廢話 但我feel佢知道自己做緊d咩先
香港好多影相既人係唔知自己做緊乜

咁佢起碼入過圍wma

請吠

佢鬼知咩係wma

係咪打拳比賽

係個交友比賽

wfc